# 旅程报告与邮件渠道报告注释

以下列出了旅程报告与邮件渠道报告中一些统计数据的注释：

1、受众来源：所选择的全部收件人

&#x20; 发送人数：发送的有效邮箱数，需满足以下条件1）拥有邮箱信息2）未退订 3）不在黑名单内4）内容不违规

重点说明：受众来源与发送人数之间有时候会存在数量差，是因为目前Dmartech平台传输数据到DMD平台是通过importRemoteCSV或importRemoteCSVSendMailing接口进行传输，该接口要求联系人的数据为一个csv文件，存放于一个https，http，ftp，sftp，scp协议的文件服务器上，DMD获取该位置的csv文件并上传到平台后，会将csv文件中的错误数据和重复数据分别以两个zip包的形式返回到该csv文件的存储位置，这部分错误数据和重复数据将不被发送。

&#x20;     发送邮件：实际发送成功的总数

&#x20;     送达率：发送邮件/发送人数\*100%

&#x20;     打开率：打开邮件人数/发送邮件数\*100%

2、旅程触达人数：客户触发旅程的行为记为一次触达。一个客户可以在完成 旅程后再次触发旅程，此时触达人数将会累加统计，不去重。

3、里程碑达成次数：客户到达旅程里程碑步骤的行为记为一次里程碑达成。一个旅程可能包含多个里程碑步骤，此时将会累加统计，不去重。

4、渠道发送概况：各渠道发送情况，渠道包括微信、邮件、短信。

5、渠道送达概况：各渠道到达率统计，渠道包括微信、邮件、短信。到达率 = 送达人数/发送人数 \* 100%

6、邮件打开概况：邮件打开次数统计。

7、链接点击top5：当前邮件包含的所有链接点击次数排名

8、邮件活跃概况：收件人日活次数统计

9、收件人活跃转化：收件人数、送达人数、活跃人数漏斗

10、硬弹：无效的邮箱地址以及无法送达的邮件弹回

&#x20;  软弹：邮件地址有效并且邮件到达了收件人邮箱服务器，但可能因为以下原因被弹回1）邮箱已满 2）服务器崩掉 3）邮件太大，不能进入对方邮箱&#x20;

11、打开总数：打开邮件行为发生总次数

&#x20;  独立打开总数：去重后打开邮件行为发生次数

12、点击总数： 打开邮件（加载邮件中的图片）以及带有点击行为（例如点击链接）的行为总发生次数

&#x20;  独立点击总数：去重后（同一联系人多次点击链接记为1）的点击行为发生次数

13、独立点击打开率CTO=独立点击总数/独立打开总数\*100%
